點樣說服媽媽去睇心理/精神科醫生？:-(:-(

我呀媽五十頭，唔知係咪更年期定點，小小嘢就發哂爛咋，小則黑面，大則瘋狂bang門同無啦啦自己走咗去仲有煲韓劇煲到我覺得係成癮，有時癲到全家一齊食佢自己一條友開個pad係度睇 試過向佢攤牌但最後佢又發脾氣咁收場
希望各位可以幫幫小妹

建議最好先陪下佢做鍾意嘅嘢 同佢拉近左關係先再叫佢睇醫生

盡量都唔好激嬲佢先就下佢

喊出黎 仲記得幾年前發燒發到40度問佢點算好 佢淨係坐係度睇韓劇可能因為咁而對佢呢個喜好反感

父母好與壞 在乎溝通與關懷

更年期內分泌失調

會出現情緒問題好常見，嚴重嘅話甚至出現妄想幻覺，例如港大張x忠殺妻藏屍案

認同呀，但當佢情緒大爆發時根本無可能溝通
利申: 日日都做家務同幫手煮飯

有時唔需要格硬去話一定要溝通，陪伴對於佢黎講已經好重要架啦。當事人唔覺得自己有問題，你好難說服到。但係你說服佢有問題又會有反效果。

咁應該點做好